%
%	Copyright (C) 2015 Matthis Kruse
%
%	This program is free software: you can redistribute it and/or modify
%	it under the terms of the GNU General Public License as published by
%	the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
%	(at your option) any later version.
%
%	This program is distributed in the hope that it will be useful,
%	but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
%	MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%	GNU General Public License for more details.
%
%	You should have received a copy of the GNU General Public License
%	along with this program.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
%

\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[linktocpage]{hyperref}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{framed}
\usepackage[rgb,dvipsnames,table]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-qtree}
\usepackage{tikzsymbols}
\usepackage{array}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{graphicx}

\definecolor{darkgray}{gray}{0.15}

\lstset{
  basicstyle=\small,
  stepnumber=1,
  numbersep=10pt,
  tabsize=2,
  extendedchars=true,
  captionpos=t,
  mathescape=true,
  showspaces=false,
  showtabs=false
}

\lstdefinestyle{cppbase}{
  frame=top,frame=bottom,
  language=C++,
  emptylines=1,
  breaklines=true,
  basicstyle=\footnotesize,
  keywordstyle=\color{NavyBlue},
  commentstyle=\color{darkgray},
  stringstyle=\color{Maroon},
  morekeywords={},
  numbers=left,
  numbersep=5pt,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  stepnumber=1
}

\lstdefinestyle{base}{
  frame=top,frame=bottom,
  language=C++,
  emptylines=1,
  breaklines=true,
  basicstyle=\footnotesize,
  keywordstyle=\color{Black},
  commentstyle=\color{darkgray},
  stringstyle=\color{Black},
  morekeywords={}
}

\lstdefinestyle{examplebase}{
  basicstyle=\ttfamily\normalsize,
  language=C++,
  emptylines=1,
  breaklines=true,
  keywordstyle=\color{Black},
  commentstyle=\color{darkgray},
  stringstyle=\color{Black},
  morekeywords={}
}

\lstdefinestyle{mathematisch}{
  frame=top,frame=bottom,
  emptylines=1,
  breaklines=true,
  basicstyle=\small,
  keywordstyle=\textbf,
  morekeywords={function,for,each,in,do,while,return,if,else},
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{darkgray},
  stepnumber=1
}

\lstset{literate=%
    {Ö}{{\"O}}1
    {Ä}{{\"A}}1
    {Ü}{{\"U}}1
    {ß}{{\ss}}1
    {ü}{{\"u}}1
    {ä}{{\"a}}1
    {ö}{{\"o}}1
    {~}{{\textasciitilde}}1
    {--}{{-\,-}}1
}

\fancypagestyle{firststyle}
{
   \fancyhf{}
   \lhead{Matthis Kruse}
   \chead{Seite \thepage}
   \rhead{Teilnahme-ID: 4032}
}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}}
\makeatletter
  \def\hlinewd#1{%
    \noalign{\ifnum0=`}\fi\hrule \@height #1 \futurelet
    \reserved@a\@xhline}
\makeatother

\pagestyle{firststyle}

\date{}

\title{Aufgabe 3}
\author{Matthis Kruse}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{firststyle}

\newpage
\tableofcontents
\thispagestyle{firststyle}

\newpage

\section{Vorab}
Wie Kassiopeias Aufgabe der ersten Runde lässt sich diese aus Quadraten bestehende Welt
als Graph darstellen. Ein solcher planarer Graph enthält nicht die Wände, sondern nur
die Felder, auf die ein Yamyam treten könnte. Dazu:
Sei ein solcher Gittegraph als Tupel gegeben mit $G = \left(V,\widehat{E},E,\xi,p\right)$, wobei
$V$ die einzelnen Quadraten, $\widehat{E}$ die Ausgänge, $E$ die direkten Kanten zwischen ihnen und
$\xi$ spezielle Kanten angeben. Die Menge $E$ ist dazu da, die mit einem Schritt erreichbaren
Felder miteinander zu verbinden, wobei $\xi$ dazu da ist, die als Yamyam erreichbaren Felder
miteinander zu verbinden. $p$ ist definiert als $p:V\to\mathbb{R}\times\mathbb{R}$, $p$ ist also
eine Funktion, die uns für jedes beliebige Element $\in V$ die Position in der $\mathbb{R}\times\mathbb{R}$-
Ebene mitteilen kann.
Prinzipiell gelten die folgenden beiden Zusammenhänge: $\widehat{E}\subseteq V\qquad E\cap\xi\not=\emptyset$
 
\begin{figure}[h!]
\centering

\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\centering
  \begin{tikzpicture}[-,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=1cm,
    thick,main node/.style={rectangle,fill=white!20,draw,font=\sffamily\Large\bfseries}]

    \node[main node] (1) {};
    
    \node[main node] (2) [above of=1] {};
    \node[main node] (3) [above of=2] {};

    \node[main node] (4) [left of=1] {};
    \node[main node] (5) [left of=4] {};

    \node[main node] (6) [below of=1] {};
    \node[main node] (7) [below of=6] {};

    \node[main node] (8) [right of=1] {};
    \node[main node] (9) [right of=8] {};

    
    \path[<->,every node/.style={font=\sffamily\small}]
      (1) edge [bend right=0] node {} (2)
      (2) edge [bend right=0] node {} (3)
      (1) edge [bend right=0] node {} (4)
      (4) edge [bend right=0] node {} (5)
      (1) edge [bend right=0] node {} (6)
      (6) edge [bend right=0] node {} (7)
      (1) edge [bend right=0] node {} (8)
      (8) edge [bend right=0] node {} (9);
  \end{tikzpicture}
\caption{$E$-Kanten}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\centering
  \begin{tikzpicture}[-,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=1cm,
    thick,main node/.style={rectangle,fill=white!20,draw,font=\sffamily\Large\bfseries}]

    \node[main node] (1) {};
    
    \node[main node] (2) [above of=1] {};
    \node[main node] (3) [above of=2] {};

    \node[main node] (4) [left of=1] {};
    \node[main node] (5) [left of=4] {};

    \node[main node] (6) [below of=1] {};
    \node[main node] (7) [below of=6] {};

    \node[main node] (8) [right of=1] {};
    \node[main node] (9) [right of=8] {};

    \path[->,every node/.style={font=\sffamily\small}]
      (2) edge node {} (3)
      (4) edge node {} (5)
      (6) edge node {} (7)
      (8) edge node {} (9)
      (1) edge [bend left=20] node {} (3)
      (6) edge [bend left=30] node {} (3)
      (7) edge [bend left=40] node {} (3)
      (1) edge [bend left=20] node {} (7)
      (2) edge [bend left=30] node {} (7)
      (3) edge [bend left=40] node {} (7)
      (1) edge [bend left=20] node {} (9)
      (4) edge [bend left=30] node {} (9)
      (5) edge [bend left=40] node {} (9)
      (1) edge [bend left=20] node {} (5)
      (8) edge [bend left=30] node {} (5)
      (9) edge [bend left=40] node {} (5);
  \end{tikzpicture}
\caption{$\xi$-Kanten}
\end{minipage}
\end{figure}%
%
Die Eingabe ist zunächst also in ein solches Konstrukt umzuwandeln. Dies
kann geschehen, indem man einfach für jedes Feld bis zu einer Wand geht und
dann eine $\xi$-Kante dort hin zieht. Dabei sind die Felder, die bereits an einer derartigen
Wand angrenzen, natürlich auszuschließen. Die Wände ergeben sich aus allen Werten aus
$\mathbb{R}\times\mathbb{R}$ für die $p$ nicht definiert ist.

\section{Lösungsidee}
Ein Feld lässt sich in zwei Gruppen einteilen, die der potentiell sicheren und
die der definitiv unsicheren. Yamyams auf definitiv unsicheren Feldern können nie
einen Ausgang erreichen, die Wahrscheinlichkeit dafür beträgt 0.
Felder der potentiell sicheren Gruppe haben eine Wahrscheinlichkeit ungleich 0, dass ein
Yamyam jemals einen Ausgang erreicht. Diese lassen sich durch eine teilweise Traversierung des
Graphens finden. Sollte man dabei nämlich auch nur einmal einen Weg
aus allen möglichen Wegen, die man von dem Feld, das aktuell bei der Traversierung betrachtet wird, aus einschlagen kann, finden,
bei dem man als Yamyam zu einem Ausgang gelangen kann, so ist die Wahrscheinlichkeit für das Yamyam bei diesem
Feld auch nicht exakt 0. Diese Tatsache macht derartige Felder dann ``potentiell sicher''.
Analog gelten alle Felder, von denen aus kein Weg existiert, der nicht einen Vertex $\in\widehat{E}$
aufweist, als definitiv unsicher. Ein Weg kann als Tupel aufgefasst werden, dass bis zu $\vert V \vert$ viele Vertices enthalten kann.

\clearpage

\begin{figure}[h!]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[-,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=1cm,
    thick,main node/.style={rectangle,fill=white!20,draw,font=\sffamily\Large\bfseries}]

    \node[anchor=north west,inner sep=0] at (-1.4,1.5) {\includegraphics[width=0.98\textwidth]{yamyam-2016-03-14_02-43-03.png}};

    \node[main node] (1) {};
    \node[main node] (2) [below of=1] {};
    \node[main node] (3) [below of=2] {};
    \node[main node] (4) [below of=3] {};
    \node[main node] (5) [below of=4] {};
    \node[main node] (6) [below of=5] {};
    \node[main node] (7) [right of=2] {};
    \node[main node] (8) [right of=3] {};
    \node[main node] (9) [right of=4] {};
    \node[main node] (10) [right of=5] {};
    \node[main node] (11) [right of=7] {};
    \node[main node] (12) [above of=11] {};
    \node[main node] (13) [right of=8] {};
    \node[main node] (14) [right of=9] {};
    \node[main node] (15) [right of=10] {};
    \node[main node] (16) [below of=15,fill=green] {};
    \node[main node] (17) [right of=12] {};
    \node[main node] (18) [right of=14] {};
    \node[main node] (19) [right of=15] {};
    \node[main node] (20) [below of=19] {};
    \node[main node] (21) [right of=17] {};
    \node[main node] (22) [right of=18] {};
    \node[main node] (23) [above of=22] {};
    \node[main node] (24) [right of=19] {};
    \node[main node] (25) [right of=20] {};
    \node[main node] (26) [right of=21] {};
    \node[main node] (27) [below of=26] {};
    \node[main node] (28) [below of=27] {};
    \node[main node] (29) [below of=28] {};
    \node[main node] (30) [below of=29] {};
    \node[main node] (31) [below of=30] {};
    \node[main node] (32) [right of=26] {};
    \node[main node] (33) [below of=32] {};
    \node[main node] (34) [below of=33] {};
    \node[main node] (35) [below of=34] {};
    \node[main node] (36) [below of=35] {};
    \node[main node] (37) [below of=36] {};
    \node[main node] (38) [right of=32] {};
    \node[main node] (39) [below of=38] {};
    \node[main node] (40) [below of=39,fill=green] {};
    \node[main node] (41) [right of=36] {};
    \node[main node] (42) [below of=41,fill=green] {};
    \node[main node] (43) [right of=39] {};
    \node[main node] (44) [right of=41] {};
    \node[main node] (45) [right of=44] {};
    \node[main node] (46) [above of=45] {};
    \node[main node] (47) [above of=46] {};
    \node[main node] (48) [above of=47] {};
    \node[main node] (49) [above of=48] {};

    
    \path[every node/.style={font=\sffamily\small}]
      (1) edge [->,bend right=22,red] node {} (6)
      (6) edge [->,bend right=20,red] node {} (1)
      (45) edge [->,bend right=20,red] node {} (49)
      (49) edge [->,bend right=20,red] node {} (45)
      (45) edge [->,bend right=7,red] node {} (5)
      (5) edge [->,bend right=7,red] node {} (45)
      (5) edge [->,bend left=13,red] node {} (1)
      (5) edge [->,bend right= 0,red] node {} (6);
  \end{tikzpicture}
  \caption{Definitiv unsicherer Zyklus {\small (aus dem einfachen Beispiel der Aufgabe)}}
\end{figure}

Zumindest die Gruppe der definitiv unsicheren Felder lässt sich in einen Zyklus zusammenfassen, von
dem aus man auf die gesamte Gruppe definitiv unsicherer Felder schließen kann. Ein Zyklus ist einfach eine Teilmenge von $\xi$,
der alle oder ein paar Felder enthält, die immer an mindestens einer Wand angrenzen und für die natürlich gilt, dass man
von ihnen aus mit einem Yamyam keinen Ausgang erreichen kann.
Hat ein Graph keinen solchen Zyklus ist jedes Feld für ein Yamyam ein sicheres Feld. Existiert kein
Ausgang, gibt es auch keine potentiell sicheren Felder und damit keine Felder, für die die Wahrscheinlichkeit
1 ist, dass ein Yamyam irgendwann mal ein Ziel erreicht.

\subsection{Zyklenfindung}
Die Findung der Zyklen oder des Zyklus ergibt sich durch eine Traversierung, je einmal ausgehend von allen
Feldern, die nach einer solchen noch nicht Teil eines derartigen Zyklus sind und die mindestens zwei aneinander angrenzende Wände haben.
Hierzu ist ein weiteres Konzept einzufügen, nämlich das der potentiell sicheren ``Zyklen''.
Das sind an sich einfach gefundene Wege, bei denen man mindestens ein mal
über einen Ausgang laufen kann. Jedes Mal, wenn man alle Wege ausgehend von einem Feld ausgereizt hat und nicht über einen
Ausgang laufen konnte, handelt es sich um einen definitiv unsicheren Zyklus. Übrigens: Immer dann, wenn man über einen
Ausgang lief, sollte man auch nicht weitersuchen, immerhin würde das Yamyam dann ja auch die Karte verlassen.
Bei diesen Traversierungen verhält man sich natürlich wie ein Yamyam und läuft stets bis zu den Wänden.
Immer dann, wenn man auf bereits bekannte Dinge trifft, lassen sich Kürzungen vornehmen. Somit ist es beispielsweise möglich,
den aktuell betrachteten Wege-Baum entsprechend auf ``potentiell sicher'' zu setzen, wenn man auch ein ``potentiell sicheres''
Feld erreicht. 
Die Tatsache, dass man anhand von bereits bekannten Informationen Kürzungen vornehmen kann, legt schon den Schluss nahe, dass
es zu problematischen Situationen kommen könnte, wenn man diese Informationen, zu welchem Zyklus ein erreichbares Feld also gehört,
noch nicht hat. Um derartige Situationen zu vermeiden, sollte man bei der Zyklusfindung mehrere Strategien verwenden, bei der
die eine darauf basiert, dass einem jederzeit Information fehlen könnte und die andere darauf, dass man diese Information hat.
Diese nenne ich ``vorsorglich'' und ``normal''. Die ``vorsorgliche'' geht davon aus, dass einem Zyklus irgendwann mal noch
Information fehlen könnte. Dieser Fall tritt ein, wenn man bei der Suche auf ein Feld trifft, dass einzig und allein eine
Wand hat und zwischen zwei anderen liegt, die noch unbekannt und die durch eine $\xi$-Kante verbunden sind.
Außerdem fehlt der Zyklussuche noch Information, wenn man ebenso auf ein Feld trifft, dass zwischen zwei anderen liegt, die über
eine $\xi$-Kante verbunden sind, von denen mindestens eins aber nicht mindestens zwei aneinander angrenzende Wände hat.
Da keine Möglichkeit besteht, in beiden Fällen irgendwie fortzufahren, ohne zu wissen zu welchem Zyklus diese gehören,
(da man hierbei den Weg zurück nicht mehr antreten kann, da keine $\xi$-Kante in den aktuell untersuchten Zyklus von diesem
neuen aus ``reinführt'') muss man einfach abbrechen.
\\%
Die ``normale'' Strategie, die nur dann zum Einsatz kommt, wenn die ``vorsorgliche'' versagt hat, geht davon aus, dass diese
Informationen nun bekannt sind. Trotzdem, sollte man von einem Feld aus zum nächsten welche haben, die gerade mal eine Wand haben,
und sollte dieses nächste Feld jedoch zwischen zwei Feldern liegen, die über eine $\xi$-Kante verbunden sind, muss man speziell
vorgehen. Nicht wie vorher, dass man den Zyklus gleich als invalid erklärt, doch sollte eines der Felder, zwischen denen das von
uns aus erreichbare liegt, in einem bekannten Zyklus sein, (und sei es auch der, den man gerade versucht zu finden) beendet man zumindest
die weitere Wegsuche in dieser Richtung. Dies hat zum einen Gründe in der Optimierung, zum anderen kann es auch sein, dass man dort
in einen ``potentiell sicheren'' Zyklus reinläuft, wodurch sich der Status des aktuellen ebenso ändern muss.


\subsection{Algorithmus}
Man nimmt zunächst an, dass jedes Feld ein sicheres Feld für ein Yamyam ist, färbt es also grün ein.
Felder der definitiv unsicheren Zyklen lässt man selbstverständlich weiß, bei denen wäre ja jede Hoffnung verloren.
Die Idee ist nun, dass man von jedem Feld aus versucht, ein solches weißes Feld zu erreichen, denn wenn man das schafft, beträgt
die Wahrscheinlichkeit auch nicht exakt Eins, dass ein Yamyam jemals ein Ziel erreicht.
Vielmehr noch ist nicht nur das Feld dann wieder weiß einzufärben, sondern der insgesamt zurückgelegte Pfad über die $E$-Kanten.
Alle Felder, die am Schluss noch grün sind, sind damit auch die sicheren Felder, also Felder, auf denen ein Yamyam
anfangen und in keinen ``definitiv unsicheren'' Zyklus geraten kann, egal welche Kanten aus $\xi$ es auch verwendet.

\section{Umsetzung}
\subsection{Generelles}
Die Umsetzung erfolgte in C++14 mit der STL. Kompiliert wurde mit \textit{g++ (Debian 5.3.1-12) 5.3.1 20160316}.
Mithilfe des beiliegendem Scripts \texttt{compile.sh} lässt sich das Programm erneut kompilieren.
Die Lizenz ist die GPL. Sie liegt bei und ist stets an den Anfang jeder Sourcedatei einkommentiert.
Für jede wichtige Datei existiert eine externe Signierung im Ordner \texttt{signature},
die mit \textit{gpg -{}-verify Datei.bsp.sig Datei.bsp} überprüft werden kann.
Der Schlüssel ist in \texttt{publickey.asc} oder auch \href{http://dasnacl.de/gpg-key.asc}{online}
(\textit{http://dasnacl.de/gpg-key.asc}) zu finden.

\subsection{Das Programm}
\subsubsection{Kommandozeilenparameter}

\begin{center}
  \begin{framed}
    \begin{lstlisting}[style=base]
a3 -[hf]

Arguments:
-h --help	Print this help
-f --file	Load file
    \end{lstlisting}
  \end{framed}
\end{center}

\paragraph{\texttt{-f}, \texttt{-{}-file}} $\;$\\
Hiermit lassen sich die Karten einlesen. Diese Option ist notwendig und darf nicht ausgelassen werden.
Das in den Handreichungen zur Aufgabe gestellte Format muss dabei beibehalten werden.

% voodoocactus.com/devlog/2014/01/27/texture-polygon

\subsubsection{Überblick}
\begin{adjustbox}{center}
  \begin{tabular}{ ||p{0.15cm}|p{3.6cm}|p{3.4cm}|p{2.8cm}|| }
    \hline
    & \textbf{Name}			& \textbf{Beschreibung}				& \textbf{Parameter}					\\
    \hlinewd{1pt}
  	& \textsc{addReachableTiles}	& Setzt eine $\xi$-Kante von sich zu \texttt{t0} und von sich zu \texttt{t1}& Tile \texttt{t0}, Richtung, Tile \texttt{t1}\\
      \cline{2-4}
  	& \textsc{hasReachableTile}	& Gibt an, ob die Instanz eine $\xi$-Kante in der gegebenen Richtung hat& Richtung			\\
      \cline{2-4}\rotatebox{90}{\rlap{~\textsc{\textbf{Tile}}}}
	& \textsc{get}			& Gibt das Feld zurück, mit der die Instanz über eine $\xi$-Kante in der gegebenen Richtung verbunden ist&Richtung\\
    \hlinewd{1pt}
  \end{tabular}
\end{adjustbox}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{adjustbox}{center}
  \begin{tabular}{ ||p{0.15cm}|p{3.6cm}|p{3.4cm}|p{2.8cm}|| }
    \hline
    & \textbf{Name}			& \textbf{Beschreibung}				& \textbf{Parameter}					\\
    \hlinewd{1pt}

	& \textsc{Konstruktor}		& Lädt die Karte von \texttt{file}		& Speicherort \texttt{file}				\\
      \cline{2-4}
	& \textsc{getSafeTiles}		& Untersucht, ob Felder einen definitiv unsicheren Zyklus erreichen können 	&			\\
      \cline{2-4}
	& \textsc{isSafe}		& Backtracking ausgehend von einem Feld, um zu sehen ob ein definitiv unsicherer Zyklus erreicht werden kann & Pfad-Buffer, Richtung, Sicher-Unsicher-Buffer\\
      \cline{2-4}
	& \textsc{findNodes}		& Gibt alle Felder zurück, die mindestens zwei aneinander angrenzende Wände haben & 			\\
      \cline{2-4}
	& \textsc{hasAdjacentNodes}	& Gibt an, ob \texttt{t} mindestens zwei aneinander angrenzende Wände hat & Tile \texttt{t}		\\
      \cline{2-4}
	& \textsc{precompute Movement}	& Bestimmt $\xi$				& 							\\
      \cline{2-4}
	& \textsc{precompute CornerGraph}& Bestimmt die Zyklen				&							\\
      \cline{2-4}
  	& \textsc{processCycle}		& Backtrack zur Findung eines Zyklus		& Pfadbuffer, Zyklusfindungs-strategie			\\
      \cline{2-4}
	& \textsc{pathWithExit}		& Gibt an, ob zwischen \texttt{t0} und \texttt{t1} ein Ausgang ist&Tiles \texttt{t0} und \texttt{t1}, Richtung	\\
      \cline{2-4}
	& \textsc{isOnPossiblePathway}	& Gibt an, ob \texttt{t} zwischen zwei anderen Feldern liegt und schreibt sie auf \texttt{pair}	& Tile \texttt{t}, \texttt{std::pair$<$Tile*, Tile*$>$}\& \texttt{pair}\\
      \cline{2-4}\rotatebox{90}{\rlap{~\textsc{\textbf{Map}}}}
	& \textsc{findCycle}		& Gibt Iterator auf einen Zyklus zurück, in dem \texttt{t} enthalten ist & Tile \texttt{t}		\\
    \hlinewd{1pt}
  \end{tabular}
\end{adjustbox}

\clearpage

\subsection{Im Detail}
Im Konstruktor von \texttt{Map} wird die gegebene Karte eingelesen und der Graph verarbeitet. Diese Verarbeitung
sieht die Konstruktion eines Subgraphens vor, bei dem die Vertices alle ``Ecken'' des Graphen sind, also Felder mit
mindestens zwei aneinander angrenzenden, die Konstruktion der $\xi$-Kanten sowie die Findung der Zyklen.
Beim Einlesen werden die Wände mit als Felder übernommen, die jedoch entsprechend als Wand markiert werden,
da es zumindest in der Umsetzung angenehmer mit zu arbeiten ist.
%
Der Subgraph wird durch \texttt{findNodes} erzeugt, was äußerst simpel ist: Es werden alle Felder, die nicht als
Wand markiert sind, durchlaufen und mittels \texttt{hasAdjacentWalls} wird überprüft, ob sie nun in diesen Subgraphen
einzusortieren sind oder eben nicht. Der Subgraph ist einfach dargestellt als \texttt{std::vector} von Zeigern.
\texttt{hasAdjacentWalls} geht alle Möglichkeiten für ``mindestens zwei aneinander angrenzende Wände'' durch, greift
eine davon, evaluiert sie zu \texttt{true}.
%
Mit diesem Grundgerüst lassen sich nun die $\xi$-Kanten mittels \texttt{precomputeMovement} finden.
Man beginnt beim erstbesten \texttt{Tile} $i$, welches nicht als Wand vorgemerkt ist, und durchläuft
zwei Richtungen, hier \textit{oben} und \textit{rechts}. Von $i$ läuft man nun entlang der aktuell betrachteten
Richtung. Für das Ablaufen existieren die Variablen \texttt{next}, die auf das Feld entlang der aktuellen
Richtung zeigt, welches mit einem Schritt erreichbar ist, und \texttt{last}, welche auf das Feld zeigt, das ein Feld
vor \texttt{next} in entgegengesetzter Richtung, als die aktuell betrachtete, liegt.
Solange nun \texttt{next} keine Wand ist, läuft man in der entsprechend gerade betrachteten Richtung entlang.
Ist \texttt{next} nun aber eine Wand, muss \texttt{last} eine $\xi$ Kante zu $i$ bekommen und $i$ eine zu \texttt{last},
vorausgesetzt natürlich, dass $i$ und \texttt{last} nicht das gleiche Feld beschreiben.
Anschließend ist noch für jedes Feld zwischen $i$ und \texttt{next} eine $\xi$-Kante zu \texttt{last} und zu $i$ zu ziehen.
Hierbei muss die Kante zu \texttt{last} in die gleiche Richtung gehen, in die man gerade gelaufen ist, und die Kante zu $i$
in die entgegengesetzte Richtung, da man von dort ja kommt.
\\%
Durch \texttt{precomputeCornerGraph} werden dann nun die Zyklen bestimmt. Zur Unterscheidung der beiden
Strategien, also der ``normalen'' und der ``vorsorglichen'', wird die Enumeration \texttt{CycleProcStrat} verwendet.
Hierbei entspricht der Wert \texttt{CycleProcStrat::Basic} der ``vorsorglichen'' und \texttt{CycleProcStrat::Advanced} der
``normalen''. Mithilfe von \texttt{CycleProcStrat::Invalid} wird ein Zyklus markiert, sollte Information gefehlt haben, und
entsprechend zunächst aussortiert. Ist der Fall mal eingetroffen, wird die Strategie auf \texttt{CycleProcStrat::Advanced}
gewechselt und es wird so lange damit versucht einen Zyklus zu finden, bis keiner mehr als \texttt{CycleProcStrat::Invalid}
markiert wurde. Die Suche der Zyklen wird jedoch in \texttt{processCycle} ausgelagert.
Diese Funktion verlangt ein Startfeld. Ein solches wird mittels \texttt{hasAdjacentWalls} immer mindestens zwei aneinander
angrenzende Wände haben.
Sollte ein Feld, von dem aus man nun mittels \texttt{processCycle} versuchen würde, einen Zyklus aufzubauen,
schon in einem Zyklus sein, macht es natürlich wenig Sinn fortzufahren.
\\%
Bei \texttt{processCycle} handelt es sich im Wesentlichen um eine iterativ umgesetzte Breitensuche.
Ausgehend vom ersten Element einer \texttt{std::queue} untersucht man nun die Felder am Ende der $\xi$-Kanten von jeder Richtung,
sofern eine vorhanden, und prüft zunächst, ob zwischen den beiden ein Ausgang existiert.
Existiert ein Ausgang, setzt man ein Flag, sodass der Zyklus als möglicherweise sicher markiert wird,
und fährt mit der nächsten Richtung fort oder bricht ab, sofern es sich um die zuletzt untersuchte Richtung handelt.
War kein Ausgang dort, prüft man nun, ob das erreichbare Feld am Ende der $\xi$-Kante vielleicht in einem bereits bekannten Zyklus ist,
um dann, wenn es sich um einen potentiell sicheren handelt, wieder das Flag zu setzen. Unabhängig vom Typ des Zyklus, in dem
dieses Feld nun stecken mag, ist die Wegfindung in dieser Richtung dann abzubrechen beziehungsweise, wenn es sich um die letzte
handelt, komplett aufzuhören. Findet man das erreichbare Feld in einer geführten Liste, in die wir alle bereits
besuchten Felder packen, überspringt beziehungsweise bricht man wieder genauso ab, man will ja schließlich keine Felder doppelt besuchen.
Nach diesem Punkt ist auch das jetzige Feld am Ende dieser $\xi$-Kante hinzuzufügen.
\\%
Nun kommen die in der Lösungsidee angesprochenen, beiden Strategien ins Spiel. Sollen wir uns gemäß \texttt{CycleProcStrat::Basic} verhalten,
so ist zu prüfen, ob das erreichbare Feld auch ein Feld ist, das mindestens zwei aneinander angrenzende Wände hat.
Das lässt sich ganz einfach durch unseren Freund \texttt{hasAdjacentWalls} gestalten.
Ist das nicht der Fall, kann es sein, dass uns Informationen zur Vervollständigung des Zyklus fehlen, weshalb nun zu
prüfen ist, ob \texttt{reachable} auf einem Pfad ist, also zwischen zwei Feldern liegt, die mittels
$\xi$-Kante in beide Richtungen verbunden sind, oder ob es selbst vielleicht eines von diesen beiden Feldern ist.
%
Dafür zuständig ist \texttt{isOnPossiblePathway}, welches einfach wieder eine iterative Breitensuche ist, die 
für jede Verbindung prüft, ob das übergebene Feld zwischen zwei solchen Feldern oder eines dieser Felder ist.
Werden zwei solche gefunden, werden sie in den zweiten Parameter, eine \texttt{std::pair} Referenz, geschrieben.
Haben wir eines dieser beiden Felder bereits besucht oder ist eines dieser beiden Felder unser erreichbares Feld,
so fehlt uns auch keine Information, ansonsten wenn beide völlig neu sind oder das erreichbare Feld nicht auf einem Pfad liegt,
muss die komplette Zyklussuche abgebrochen und \texttt{CycleProcStrat::Invalid} verwendet werden. Die Suche wird mit der anderen
Strategie dann einfach später nochmal wiederholt.
\\%
Diese andere Strategie, also \texttt{CycleProcStrat::Advanced}, kommt zum Einsatz, wenn das oberste der \texttt{std::queue} und das
in die entsprechend aktuelle Richtung mit einer $\xi$-Kante erreichbare Feld nicht teil des mittels \texttt{findNodes} erzeugten
Subgraphens sind, (mit anderen Worten: Wenn sie nicht mindestens zwei aneinander angrenzende Wände haben) und wenn wieder das
erreichbare zwischen zwei Feldern liegt, die per $\xi$-Kante verbunden sind. (wieder durch \texttt{isOnPossiblePathway})
Genau dann kann es sein, dass die aktuell eingeschlagene Richtung nicht weiter untersucht werden sollte. Dazu müssen jedoch
die Felder, zwischen denen das erreichbare Feld liegt, wobei es auch eines davon sein kann, bereits im gerade untersuchten oder in
einem der gefundenen potentiell sicheren Zyklen liegen. Entsprechend ist dann natürlich wieder ein Flag zu setzen und die Richtung
zu überspringen, respektive, falls es sich um die letzte handelt, abzubrechen.
%\\%
Ist nun eine der beiden Strategien geschafft, bleibt nur noch das erreichbare Feld der \texttt{std::queue} hinzuzufügen. - Sehr befriedigend!
\\%

%
Soll die Karte nun ausgegeben werden, wird die Erreichbarkeit von Felder aus definitiv unsicheren Zyklen von jedem Feld aus
mittels \texttt{getSafeTiles} geprüft. \texttt{getSafeTiles} legt dafür zunächst einen Buffer an, der jedem möglichem Feld
erstmal den Status ``sicher'' gibt. Dann wird geprüft, ob aus den bekannten Zyklen überhaupt einer dabei ist, der definitiv
unsicher ist. Ist keiner dabei, kann der Buffer in seinem Grundzustand einfach zurückgegeben und letztlich auch ausgegeben
werden. Man muss hierbei nicht prüfen, ob überhaupt ein Ausgang existiert, da es sonst, wenn kein Ausgang existieren würde, ausschließlich
definitiv unsichere Zyklen gibt. Für alle Felder wird dann schließlich die Methode \texttt{isSafe} aufgerufen, der das entsprechende Feld
und der Buffer überreicht wird. Weiterhin verlangt sie ja eine Richtung, wir geben ihr einfach die erste aus der konstanten
Liste aller möglichen Richtungen \texttt{directions}, sprich: ``unten''. Die Funktion, die hier aufgerufen wird, ist ein Wrapper, der das
übergebene Feld in einen Buffer schiebt und dann die andere \texttt{isSafe}, bei der es sich um einen Backtracking-Algorithmus handelt,
aufruft.
%
Diese prüft zunächst, ob das erste Feld überhaupt noch als sicher gilt, denn nur dann muss es auf Sicherheit überprüft werden.
Handelt es sich bei dem ersten Feld dann gar um einen Ausgang oder liegt zwischen ihm und dem vorherigen vielleicht einer, ist die Methode
abzubrechen, da ein Yamyam die Karte darüber ja verlassen würde. Gehört das Feld einem definitiv unsicheren Zyklus an, ist es selbstverständlich
als unsicher zu markieren und die Methode kann ebenso abgebrochen werden. Sind diese recht offensichtlichen Sachen abgehakt,
ruft man für jede $\xi$-Kante des ersten Felds aus dem Buffer im Parameter, also für jede mögliche Richtung, in der kein bereits besuchtes
oder bereits als ``unsicher'' markiertes Feld liegt, wieder \texttt{isSafe} auf. Hierbei muss man zuvor dem Buffer das Feld am Ende der
$\xi$-Kante hinzufügen. Ist genau dieses Feld dann entweder vor oder nach dem Aufruf von \texttt{isSafe} als unsicher markiert und
liegt zwischen ``uns'' und dem Ende der $\xi$-Kante auch kein Ausgang, müssen wir uns auch als unsicher markieren und die Methode abbrechen.
Würde zwischen uns ein Ausgang liegen, gäbe es keinen Effekt, da wir das Feld am Ende der $\xi$-Kante durch den Ausgang praktisch
nicht ohne Umweg erreichen können.
Nach dem inneren Aufruf von \texttt{isSafe} ist der Buffer wieder um ein Element zu reduzieren.
\\%
Hat man für jedes Feld dann also \texttt{isSafe} aufgerufen, enthält der Buffer, der die Information für die Felder enthält,
ob sie ``sicher'' oder nicht sind, genau die gewünschte Konfiguration. - Es sind nun also alle Felder als ``sicher'' markiert,
für die ein Yamyam eine Wahrscheinlichkeit von 1 hat, dass es irgendwann einen Ausgang erreicht.

\subsection{Laufzeit}
Die Laufzeit sollte mit immer größer werdender Anzahl an Knoten quadratisch anwachsen. Bis zum Algorithmus an sich, also die
Erzeugung der Datenstruktur (Erzeugung des Subgraphen, der $\xi$-Kanten und der Zyklen) sollte im absoluten Worst-Case ebenso
eine polynomielle Laufzeit vorliegen, was an der Findung der Zyklen liegt, für die wir die Knoten durchaus auch mal mehrfach mit einer
anderen Strategie besuchen müssen. Der Algorithmus selbst sollte durch die vielen Abbruchbedingungen jeden Knoten nur
ein mal besuchen, handelt es sich aber um definitiv sichere Felder, besuchen die sich untereinander in einem quadratischen Zusammenhang oft.
Sprich: Existieren 4 sichere Felder, kann es schlimmstenfalls auch zu 16 gegenseitigen Besuchen kommen.
Damit liegt die Abschätzung des Worstcase bei $\mathcal{O}\left(\vert V \vert ^2\right)$.
Im besten Fall lässt sich alles in $\mathcal{O}\left(\vert V\vert\right)$ erledigen, da \texttt{isSafe} in diesem Fall nicht aufgerufen werden
muss und der erzeugte Buffer, in dem alle Felder als sicher markiert sind, einfach zurückgegeben werden kann.
In der Praxis sind auch größere Eingaben ohne Probleme in hinnehmbarer Zeit bewältigbar.

\section{Beispiele}
\subsection{BWINF}

\begin{adjustbox}{center}
  \begin{tabular}{ ||p{2cm}|p{9.2cm}|| }
  \hlinewd{1pt}
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/BWINF/yamyams0.txt                       \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
############
# #SSSSSS# #
#   ##     #
#   #SSSE# #
#       ## #
#          #
# #E SSSE###
############
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      &                                                                       \\
  \hlinewd{1pt}
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/BWINF/yamyams1.txt                       \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
########################
#SSSS#    #    #SSSSSSS#
#SSSS#    #    #SSSSSSS#
#         #        ESS##
#SSSS           SSSSSSS#
#              #SSSSSSS#
#SSSS##  ##    #SSSSSSS#
#SSSS#S  S#    #SSS#SSS#
#SSSS#S ES#    #SSSSSSS#
#SSSE######    #SSSSSSS#
#SSSS#    #    #SSSSSSS#
#SSSS#    #    #SSSSSSS#
########################
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      &                                                                       \\
  \hlinewd{1pt}
   \end{tabular}
 \end{adjustbox}
 

\begin{adjustbox}{center}
 \begin{tabular}{ ||p{2cm}|p{9.2cm}|| }
  \hlinewd{1pt}
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/BWINF/yamyams2.txt                       \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase,basicstyle=\ttfamily\footnotesize]
###################################################
# #   #               #         #   #             #
# ### # ########### # # ##### # ### # ### ####### #
#   # #     #   #   # #   # # #   # #   # #       #
### # ##### # # # ### ### # # ### # ### # ####### #
#E# #         # # # # #     # # # #     #       # #
#S# ### ######### # # ##### # # # # ########### # #
#S#   # # #     # # #     # # # # #       #   # # #
#S### # # # ### # # ##### ### # # ##### ### # # # #
#SSS# #   #   # # #     #   # # #     # #   #   # #
###S# ### ### # # # ####### # # ##### ### ####### #
#   #   # #   #   #   #     # #     #   # #       #
# #S### ### ####### # # ##### # # ##### # # #######
# #SSS#   #       # #   #     # # #   #   # #ES SS#
# ####### ### ### # ##### # ### ### # ##### ### ###
# #     #   #   # #     # # #       #     #   #   #
# # ### ### ##### ##### # # # ####### ### ### ### #
# #   #   # #   #   #   #E# #   #   # # #   #     #
# ### # ### # # # # # ##### ### # ### # ### ##### #
#     #     # # # # # #     #   # #   #     #     #
# ########### # ### # # ##### ### # ######### #####
# #           #   # #   #   #     #     #   #   # #
# ##### ######### # ##### # ##### ##### # # ### # #
#       #           #     #           #   #       #
###################################################
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      &                                                                       \\
   \hlinewd{1pt}
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/BWINF/yamyams3.txt                       \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
###################
#SSSS#SSSSSSSSSSSS#
##SSSSSSSSSSSSSSSS#
#SSSSSSSSS#SSSSSSS#
#SSSSSSSSSSSSSSSS##
#SSSSSSSSSS###SSSS#
#SSSS#SSSSSSSSSSSS#
#SSSSSSSSSSSSSSSSS#
#SSSSSSSSSSSSSSSSS#
#SSSSSS#SSSSSSSSES#
##SSSSS#SSSSSSSSSS#
#SSS####SSSS#SSSSS#
#SSS#SSSSSSSSSSSSS#
#SSS#SSSSSSSSSSSSS#
###################
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      &                                                                       \\
  \hlinewd{1pt}
 \end{tabular}
\end{adjustbox}


\begin{adjustbox}{center}
  \begin{tabular}{ ||p{2cm}|p{9.2cm}|| }
  \hlinewd{1pt}
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/BWINF/yamyams4.txt                       \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
###################
#    #      #     #
##   #            #
#         ##      #
#    #            #
#    #     ###    #
#  E #####        #
#      #          #
#      #          #
#      #####      #
##     #          #
#S S####    #######
#S S#             #
#S S#    #        #
###################
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      &                                                                       \\
   \hlinewd{1pt}
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/BWINF/yamyams5.txt                       \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
########################
#SSSSSSSSSSSSSS#       #
#SSSSSSSSSSSSSS# ###   #
#SSSSSSSSSSSSSS###     #
#SSSSSS###S##          #
#SSSS###SSSS#          #
#SSSS#SSSS#S#    #     #
#SSSS#SS###S#    #     #
####S#SSSSSS#   ###    #
#ESSS SSS####    #     #
####  #SSS  SSS# #  #  #
#     #     ###E    #  #
#     #SSS  S#    ###  #
#     ###S  S#         #
#   E    S  SS S###    #
#           ##    #    #
#####   #S  S#    #    #
#   #   ##   #         #
#   #      #SS S#      #
#   # #### ###  #      #
#        #      ###    #
#              E       #
#                      #
########################
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      &                                                                       \\
  \hlinewd{1pt}
 \end{tabular}
\end{adjustbox}


\begin{adjustbox}{center}
  \begin{tabular}{ ||p{2cm}|p{9.2cm}|| }
  \hlinewd{1pt}
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/BWINF/yamyams6.txt                       \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
######
#E##S#
#SSSS#
##SSS#
#SS#S#
#S#SS#
#SSSS#
##SSS#
#SS#S#
#S#SS#
#SSSS#
##SSS#
#SS#S#
#S#SS#
#SSSS#
######
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      &                                                                       \\
   \hlinewd{1pt}
  \end{tabular}
\end{adjustbox}

\subsection{Eigene}
\begin{adjustbox}{center}
  \begin{tabular}{ ||p{2cm}|p{9.2cm}|| }
  \hlinewd{1pt}
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/Eigene/nothingbutnothing.txt             \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
#####
#   #
# E #
#   #
#####
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      & Eine Karte ohne einen einzigen möglicherweise sicheren Zyklus         \\
  \hlinewd{1pt}
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/Eigene/nothingspecial.txt                \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
#####
#SSS#
#SSS#
#SES#
#####
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      & Eine Karte ohne einen definitiv unsicheren Zyklus                     \\
     \hline
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/Eigene/simpledeadend.txt                 \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
######
#    #
##  ##
#S  S#
#S  E#
######
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      & Eine Karte mit je einem definitiv unsicheren und einem möglicherweise sicheren Zyklus\\
    \cline{2-2}
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/Eigene/yamyams11.txt                    \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
########
#SS#SSS#
#SSSSSS#
#SE##S##
#SS#SES#
########
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      &                                                                       \\
   \hlinewd{1pt}
  \end{tabular}
\end{adjustbox}

\begin{adjustbox}{center}
  \begin{tabular}{ ||p{2cm}|p{9.2cm}|| }
  \hlinewd{1pt}
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/Eigene/yamyams11r.txt                    \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
########
#SSS#SS#
#SSSSSS#
##S##ES#
#SES#SS#
########
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      & Auch mit gespiegelten Karten hat diese Strategie keine Probleme       \\
     \hline
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/Eigene/ishereadeadcycleorwhat.txt        \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase]
#####
# #E#
###S#
#SSS#
#####
\end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      & Bei der Zykelfindung war nie die Beschränkung dabei, dass ein Feld eines Zyklus weniger als 4 Wände haben darf, was, wie man hier sieht, auch richtig und wichtig ist!\\
  \hline
   \textbf{Befehl}         & ./bin/Release/a3 -f examples/Eigene/bigsomething.txt                  \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Ergebnis}       &
\begin{lstlisting}[style=examplebase,basicstyle=\ttfamily\footnotesize]
Ausgabe in "Aufgabe 3/pdf/bigsomething_result.txt",
da für hier viel zu groß (100x100 großes Feld mit zufällig verteilten Wänden und Ausgängen)
\end{lstlisting}           \\
% ####################################################################################################
% #S SSSS SSS###  ##SSS#  # #SSS E #SSSSSSS#SS SS###EESSSS#S#SSSSS#SS#SE# ## # # # #    ##  #S# #SS###
% #E SSSS S#S#   #SSSE#  #   ##S S SSSS#SSSSSS SS# #  ###SSSSE###S#ES#### #  #  ## #         E  S#E# #
% ## ##S#  ## #   ##SS#    # ### # #SS#####S## ####      #S##S#S##SS#SSSE#   ## #### E          #    #
% ##   #  E     #  ####      ##     #SSS#SSS#  ## # #  ##SS#SSSSSSSS#S##       # #  # # ##   ##      #
% # ##   #    #   #     # #     #  #S##SSS### #    #  #  #SS#SS#SSS####  # #  #   # #      #   ##  ###
% ## #  #E    ###   #    ## ##   ##SSSSSS#       #   ##  ##SSS#S#S#SSS#         #  #   ####     #    #
% #               E##         #  #S#SSSS#S#   E#     #    ##SSSS#SSSSS# #  #### ## # #            # ##
% #    E ####  #  ###  #  #    ###SSSS#     ##S## ##    #  #SSSSSS#     #  ## ## ###E# ##  ##  # E#  #
% #  ## #      # #   #    ### #SSSSSS#SS#SE   #  #S## #  EE##S#SS#     ## #SS# #  E#SSESS#####       #
% #  #       ##S#  ###  E #   ###S##SS#SSSS##   # E#     #S S###SS SE  #   #SS## ###SS##SSSSSS#     ##
% #   #       #SS###        # # #S SS##SS#SES#            # #   ###SSS# # #SSSSS SSSSSS#SSSSSS####   #
% #  ##  ## # #S###S E ESE  #    #  ESSS# #S# #  #S#             ###SSS#S ES#S## #SS#SEES##SS#SSS#  ##
% ##  #   # # #S###S#S#SS# # #   #   #SSS#S#S#S#  #         ##  #SSSS##SS SSSSSE#S#SE#S##  #SSS#S##  #
% # ##S E#E S#SESSSSSSS#S#          ##SS#SSSS#S# #   ####E  S##   #SS##SS SSS#S#SSSSS#S# # #SS#E# #  #
% #  #  ##S S#S#SSSSSSSSSSE       #S#####SSS##SS S   S   S  SSS  S##S#SSS#S##SSSSSSSSS#S####S#SS   E #
% ###SS SS#   #SSSSSS#SS##S## # ###SSS###SS###SE E## #   #      ###S#SS#S##SSSSSSSSS#S#S ESSSSS#   # #
% ##### #SS E  #S#SSS##S# ES  S#SSSS#S#ESSS#   #    #  ##  #SSS#SSSESS# #SSSSSS#SS#EES S SS#SS#      #
% #SS#S E##     #SS#SS#ES S#   #SSSSSS#S#SES  S##   #  # #  #SES#SS###E#SS#SSSSSE#SSS# # E#SS#       #
% #SSS#  #      #ESSSS#SS SS  SS#S##SSSSSS#  #S## ##    #    ##S#S# ##   # ##S##SSS###      #    # # #
% ##S##  # #     ####S###  # #SSS#SS##SSS#SS SSE   # #    #  # ####    #E # ##  ###     # #S##       #
% #ESS#      ##  ##SSS#       #SSSS###SSSSS# ## ##    # # # #  ###  #  ##   ##       #    #   # # # ##
% #S####     #    #SS#E#    # #S##SSSSSSSSS# #       #E   ##              #   ## E   #    #S#  E  # ##
% ## #   #    ## ##SSSSEE#S E SS SSSSSES#SS#   #  # ##        #  ### E # #  #   #S#        #E    ##  #
% # # #  #    #  # #S#SSSSS#  #S SS#SSSSSE    ####   #S# ##   ###        # #    ##           #### #  #
% ###  #   #  #   #SSSSS#SSSS S#   #S##S#     #           ### ##S# E S## ####  ###    ###        # # #
% #     ##     # # #S#S# ###S S  SSS###SS#S#     # E    ##    #SS#   #S#  # #   #     #         ## # #
% #              #  # #    #  #  ###S#SSS#S#      #S#  #SS####ES# ###ESS####   #S E #     # #      ###
% # # #  #  # ##     ##          # #SSS#S S####   #S  SS#S#  #S#  # #### ### # ####      #     #  #SS#
% #    ##    #    # ###    #S#  #   #S###        ### ##S#E    E      # ###E    ##  # ## #         #ES#
% # # # #    # #     #######   #  #  ###S S### # ##    #S     E      S#SS#     #   #    #     #    #S#
% #                     ##SSSE### # # # # #   #  #  #   #            ###      # #         #   #   ##S#
% #   #  #   ##  # ## #E# ###SS#S## ### #   #               ##   #    #   #   ##   #     #        ##S#
% ### ## E    #    #S ESS#S###SSSE#      ### #  ##     #      # #     #ES#  ####E    ##    #  ##    ##
% #  ##       # ###SE SSSSSSS#SE#      # #S##   #        #   #  ##   ##S##  ## #S#   #        ###  # #
% #  #  #       # #SS SESS#ESSSS#S       SS S#  #   # #  E # #   #  #  ##E#E S S## ##      #     ## ##
% # #S  SS#  #    #SS SS#SS#SSSS##          #  E  #   ##    ## ##       #         #    #   ##   #    #
% # ## ####   # ##SSS#SSSS#SSS##   ##E  #SS#      #E  E#   # # #  ### ###S S#       ## E #  #     ## #
% ##   # ### #  ##SSS#SSS#SS##  ## #SS# #S## #    EE #S#   #          #SES SSS#S## #SS#S#S# ####  #  #
% ###  #       ###SSSS#S###     #S#SS##     E#   #S  S# #S#           #### #SSSSSS SSE#ESS##   ##    #
% #  #  #   #   #  #SSSSS##S    SS###SS  S# ##ES###   #  # #  # #          #S#S#S# #SS#SS##          #
% #   #       ##S SSE###SSS#     #   #S  S  SSSSS    S#    ## #      ##   ##S##S#  #SS S#   E     #  #
% #        #      #S#  #SSS#     ## ###         #    #  #     #  ##     # ESSSSSS#   # #  #     #  ###
% #  # #      ##S#SS   E#SS E  #S   S    S##SSSSS###    #  # ###  # ## # #SSSSSS#             ## ##SS#
% #  ##S# #   ##SS##  #S###     #  ##   ##  ##E#S#    #     #SE  # #   ##SS##SSS#    ##          ESSS#
% ###     # ###SS#  # ## #      # #   #  #   #S#S#   ## # #  ## #    ### #SS#SSSS# #SSE E#   #    #S##
% ##S  S# ##SS#SS# #     #   ###     ##   #  #SS### #SS S#        #         #SSSSS SSS##SS  SS# #S#SS#
% ##S### #S#SS#SSE   # #           #  E      SSSSSS S#     #        #  ###SSSSS#S# #SSS#E#E#S#S SSSSS#
% #SSSSS SS#SS##S# # # # # #S# ## #          #S#S#S#SSS E#  # ###     #  ##S#S######SS#SS# #S#E##S#SS#
% #SSS## #SSES#           ### # #    ## # #  #E##SSSS#S SE# # # #      E  ###SSS#S##SSSS#   #    ##SS#
% #SS#S# ##S#S#     ##     ###  ##E     #  # #S##S#SS#S SS# #  ##  #    #   #SSS#SSS#S##S### #  #SS#S#
% #SSSS## #SS#              #       ##  #   # # ##  #   ##  E ##    #      #SSSS##SSS#SSSSSE#SS SS# ##
% ###SSSS#SSS   E#  # # #       #   ### #  ##   ##      ##           #      #SSS#SSSSESS##SSE##   #  #
% ##SSS##SS## ##    # ####   #   #S# #  # #  #  # #S##      #    #E  # E    ####ESSSESSSSS#####      #
% #ES#SS#SS#   #  #         # #   #        #  ######SSS# ## ## #    ## ###     E###SS#S##S#### #SS## #
% #S#S#SSSSSE     ##  #E   #  #     #     ##  #SSSS SS#     # ### #   #          # #S### #  ES##SESS##
% #SSS#SSS#S####  #####S# ###    #   # # ## ## ##S# #SS###    E# E# #             ###  #     ##SESSS##
% ##S#SESS## ## #  #  #SS##  #  #  ##  #  ###    #  ###     ## #    #     ###E  #  #        ##SSSSS# #
% #SSSS#S#      ##    ##SE##  ## # #      ## #       #  # #           ##    ##     # #  #  # ###EES# #
% ##SESS## # # ###      ##S   E##  # #   #       #       #  #   #  # #    # # ##    #   # #  ##SS##S##
% #S#S#ES## #  #     # E ##  #    # #  # #   E##    ## # #  ##  #       # E  # ## #        ##SSSSS SS#
% #S#S# ##    #   ##     #  #  #   #  # #  #   #   # E ##S   S# #S# ###  ##   #               ##ES S##
% #  #     ## # # #   ##     #        # #               ##    ## ###     #   #  #  E   #   #       E##
% #E       SS##  E#  #          #         ##      ##      #   # #    # ## #  ##   #   ##E #S S#   ## #
% #        #S#S   S#    #    ## E##   ## #SS S#   #S#             #      #      #     ## #S##SS#SSSS##
% #      #        #        #### ES#  ##E SSS S#  ##SS##       ### # #    #   ###   # #      ES# ##S# #
% ##   # #         #  # ##     #S##    ##SS#  #  #SS#    #  #S#SS#      #        ##  #     ##E##  # ##
% #  #  # #        # #   #E#   ##S# # ###SS  SS   S# # #     ESS##   ##     #   E##           ##   # #
% # #      #S#   #   #  #S#S###SSSS S SS##   ##   ## #     # ##### # E#    #  # #     # #  #       # #
% #    #  #SS S# #   ##      E#SSS##  #S#SS#           # #   # E# ###   # #S# ##S### ## ##SS E#   E###
% #        #S E##    # ##    ##S####S SS#S# #  #     #     # #  # ####  ##SS## #E#E# ##   #S SS   SSS#
% #  #    # #    #     #SS S###  # #S##ESS##  #E###  #    #        #SE#   #S#   #        #SS#S#   #SS#
% ### # #       #SE     S##SSSSS    SS#SS#SS  S## #  #   #    #### #SS     S#     #   ###SSS#E   # ###
% # ###     #### # E    SSE#E#SE    #SSSS#SS# ## # # #      #           #  ###   ##      #SSS#    # ##
% ### ## # #   ##   #   ESSSS#SS##   ##S#SS# #    # #S E##     # #    ##  #S#S#    E   E #SSS#    # ##
% # #  #   E#     # #   ###SSS#S# # ###S##   #   #  ## #   # #    ##SSSS   S#SS    E      S#S#       #
% ####   #  ### ###  # #S S#####      #SSSS#   #  #  ###     E ## # #ESE   # ## #   # #   # #    #  ##
% #      #  # #   # ####S S#  ##  ##  ESSSS## # #     #     ##  # ##     #    ##  #   E    #  #   ##S#
% ## # # # ##   #   # #   ####    #    #SSSS#  # #      E   S   S###       ##  #    #      ###    #SS#
% #S### ##       # ###  E # #S    S#      ##   ## ##  #    ##   #         #    #   ##  #   ##S#  E#S##
% #E       #      #  #    ##SS#E# #              #       # #  #     #SS##E #   # # #  #              #
% #  # #   #    # #E   ###S S#   # #   #SS#  # ##      #            #S#  # #   # #     #  ###S     S##
% #S#     ### ##S#     ##   #          #E#EE#        ###              #  #    ##   #####  #E###     E#
% #SS#  #  #  #SS#      #        #              #   #     #  # #   #      #    ###   ##  # #SS# ##  E#
% #S#  #   ##   E #      #S  E         #S S#     #  #   #  # #  E#    #   #        #    #  #SSS S#   #
% ###   ## ##             #   ###   #   ##S##       ##   E #   # #  #S#   ## ##     ##   ###SE# ES#SS#
% ## ## ES#   #S#           #   ###   #      #       # # ####     # ##       ###  # #S   SSS#   #SSS##
% ##   ##S#  # #   #        #         #  ES#   #  #  ###   #   #        #E   #    E SS  E##SES#     E#
% #  #   #         ### # #    # ##   # ##SS# #   # ###  #    ###    # #          #E ##       #  #SSSS#
% # #    #             #   ##  #    # # #SE#  EE #    #   #   # # #  #  #  ##  # # ##S  S##S##   #SSS#
% #     ##    #  ##  #### ### E  # #   # #    ##       # #      ##  # #  #     #      # ESS#S#      ##
% ## # #S# #    #S#  #   # #  ###    ##E#SE E      #   #   #           ## # #      #         #   #SS##
% # ##     # ###SSS#     #      E      # #S#  #  # # #   #  E# #  # #  #           ##E#   E SE   SS###
% ##   #S  S SSSSE#  # ### # # # ##        ##E #  # #SE#E#      #  ## ##          #ESS# #S# ##    ## #
% # ## ##   ##SS#SE    #  # #     #       E#      # #SSSSS  S# # # #  ### # #    # ##SS# E  ##  #S####
% ##SS##  #SSE#S##  ## ## #      #S#  # ##  ##     #SSE#SS###   #  ##       ###   # ##E  # ##E #SSS#S#
% #SSSSS  SS#S###SS#SS#     #   #ESS        SS#  # ##S#SS##  #E #  #S#  ###    #  #   #   ###S SSSS#S#
% #S#EES# #SE# #SSSSS#      #     ## #     #S####   #SSSSS# #SE    SS#### #  # ##          E##   #SSS#
% #S#SSS# ### ##SS#SS#  #     #   # # #    #SS#   # #SSSSSS###E   #S#   ### #####   E   ###S#S SS#ESS#
% ####################################################################################################
% \end{lstlisting}           \\
    \cline{2-2}
   \textbf{Kommentar}      & Selbst größere Beispiele werden noch in hinnehmbarer Zeit gelöst (\textit{hier: }\texttt{~2s})\\
   \hlinewd{1pt}
  \end{tabular}
\end{adjustbox}


\clearpage

\section{Quellcode}
Der folgende Quellcode ist in den Verzeichnissen \texttt{src/} und \texttt{include/} zu finden. Es sind nur die
wichtigsten Stellen beigefügt.

\subsection{\texttt{Map}}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=Konstruktor]
Map::Map(std::string file) 
    : tiles(), width(), height(),
      directions(), cycles(),
      graph()
{
    if(file.empty())
      return;

    std::ifstream filestream(file);

    if(!(filestream))
        throw std::invalid_argument(file + " not accessible.");
    
    std::string buf;
    while(std::getline(filestream, buf))
    {
        if(width == 0U)
            width = buf.size() - (buf.find('\r') != std::string::npos ? 1U:0U);

        for(std::size_t i = 0U; i < buf.size(); ++i)
        {
            Tile::Type toAdd = Tile::Type::Wall;

            if(buf[i] == '#')
                toAdd = Tile::Type::Wall;
            else if(buf[i] == ' ')
                toAdd = Tile::Type::Space;
            else if(buf[i] == 'E')
                toAdd = Tile::Type::Exit;
            else if(buf[i] == '\r')
                continue;
            else
                throw std::logic_error("File has an unsupported format.");

            const std::size_t x = i;
            const std::size_t y = height;

            tiles.emplace_back(x, y, toAdd);
        }

        ++height;
    }

    directions = { { width, Direction::Down   }, { 1 , Direction::Right  },
                   {-width, Direction::Up     }, {-1 , Direction::Left   } };

    graph = findNodes();
    precomputeMovement();
    precomputeCornerGraph();
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=operator<<]
std::ostream& operator<<(std::ostream& os, Map& m) noexcept
{
    const auto saveMap = m.getSafeTiles();
    for(std::size_t y = 0U; y < m.h(); ++y)
    {
        for(std::size_t x = 0U; x < m.w(); ++x)
        {
            auto& toPrint = m.tiles[x + y * m.w()];

            if(toPrint.type() == Tile::Type::Wall)
                os << "#";
            else if(toPrint.type() == Tile::Type::Exit)
                os << "E";
            else if(toPrint.type() == Tile::Type::Space)
            {
                if(saveMap[x + y * m.w()])
                    os << "S";
                else
                    os << " ";
            }
        }

        if(y + 1U < m.h())
           os << std::endl;
    }

    return os;
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=getSafeTiles]
std::vector<bool> Map::getSafeTiles() noexcept
{
    std::vector<bool> safeTiles;
    safeTiles.resize(width * height, true);

    bool noDeadEnd = true;
    for(auto& c : cycles)
    {
        if(c.second == CycleAttr::DeadEnd)
            noDeadEnd = false;
    }

    if(noDeadEnd)
        return safeTiles;

    for(auto& t : tiles)
    {
        const std::size_t x = t.x();
        const std::size_t y = t.y();

        if(t.type() == Tile::Type::Wall)
            continue;

        std::vector<Tile*> buf;
        buf.push_back(&t);
        isSafe(buf, directions[0], safeTiles);
    }
    return safeTiles;
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=isSafe]
void Map::isSafe(std::vector<Tile*>& buf, Map::DirT from,
                 std::vector<bool>& safe) noexcept
{
    auto& cur = *(buf.back());
    const std::size_t index = cur.x() + cur.y() * width;
    if(!safe[index])
        return;

    if(buf.size() > 1U)
    {
        auto& prev = *(*(std::prev(buf.end(), 2)));

        if(pathWithExit(prev, cur, from))
            return;
    }
    else
    {
        if(cur.type() == Tile::Type::Exit)
            return;
    }

    auto cycle = findCycle(cur);
    if(cycle != cycles.end() && (cycle->second == CycleAttr::DeadEnd))
    {
        safe[index] = false;
        return;
    }

    for(auto d : directions)
    {
        if(!cur.hasReachableTile(d.second))
            continue;
        auto& next = cur.get(d.second);

        //Bereits besuchte Felder ausschließen
        if(std::find(buf.begin(), buf.end(), &next) != buf.end())
            continue;

        if(!safe[next.x() + next.y() * width])
        {
            if(!pathWithExit(cur, next, d))
            {
                safe[index] = false;
                return;
            }
        }

        buf.push_back(&next);
        isSafe(buf, d, safe);

        if(!safe[next.x() + next.y() * width])
        {
            if(!pathWithExit(cur, next, d))
            {
                safe[index] = false;
                return;
            }
        }

        buf.pop_back();
    }
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=findNodes]
std::vector<Tile*> Map::findNodes() noexcept
{
    std::vector<Tile*> nodes;
    for(auto& t : tiles)
    {
        if(t.type() != Tile::Type::Wall
        && hasAdjacentWalls(t))
        {
            nodes.push_back(&t);
        }
    }

    return nodes;
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=hasAdjacentWalls]
bool Map::hasAdjacentWalls(Tile& t) const noexcept
{
    const std::size_t x = t.x();
    const std::size_t y = t.y();
    const std::size_t index = x + y * width;

    const std::size_t i0 = index + directions[0].first;
    const std::size_t i1 = index + directions[1].first;
    const std::size_t i2 = index + directions[2].first;
    const std::size_t i3 = index + directions[3].first;

    const bool b0 = (i0 < tiles.size() && tiles[i0].type() == Tile::Type::Wall);
    const bool b1 = (i1 < tiles.size() && tiles[i1].type() == Tile::Type::Wall);
    const bool b2 = (i2 < tiles.size() && tiles[i2].type() == Tile::Type::Wall);
    const bool b3 = (i3 < tiles.size() && tiles[i3].type() == Tile::Type::Wall);

    //Alle möglichen Wandpositionen durchlaufen
    //// naiv, unschön, aber geht (-:
    return ((( b0 &&  b1 && !b2 &&  b3)
          || ( b0 &&  b1 &&  b2 && !b3)
          || ( b0 &&  b1 && !b2 && !b3))
         || (( b0 && !b1 &&  b2 &&  b3)
          || ( b0 &&  b1 && !b2 &&  b3)
          || ( b0 && !b1 && !b2 &&  b3))
         || ((!b0 &&  b1 &&  b2 &&  b3)
          || ( b0 && !b1 &&  b2 &&  b3)
          || (!b0 && !b1 &&  b2 &&  b3))
         || (( b0 &&  b1 &&  b2 && !b3)
          || (!b0 &&  b1 &&  b2 &&  b3)
          || (!b0 &&  b1 &&  b2 && !b3))
         || (( b0 &&  b1 &&  b2 &&  b3)));
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=hasOppositePathways]
bool Map::hasOppositePathways(Tile& t, Direction from) const noexcept
{
    bool horizontal = (from == Direction::Left || from == Direction::Right);

    if(horizontal)
    {
        return (t.hasReachableTile(Direction::Up)
             && t.hasReachableTile(Direction::Down));
    }
    return (t.hasReachableTile(Direction::Left)
         && t.hasReachableTile(Direction::Right));
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=precomputeMovement]
void Map::precomputeMovement() noexcept
{
    for(std::size_t i = 0U; i < tiles.size(); ++i)
    {
        if(tiles[i].type() == Tile::Type::Wall)
            continue;

        for(std::size_t j = 0U; j < 2U; ++j)
        {
            const auto d = directions[j];
            const auto p = directions[j + 2U];

            //Nichts doppelt hinzufügen
            if(tiles[i].hasReachableTile(d.second))
                continue;

            int next = i + d.first;
            int last = i;
            while(next < tiles.size()
            && tiles[last].type() != Tile::Type::Wall)
            {
                //bis zu einer Wand "laufen"
                if(tiles[next].type() == Tile::Type::Wall)
                {
                    if(i != last)
                    {
                        //Haben wir uns überhaupt ein Feld vorbewegt,
                        //fügen wir diese Xi-Kante nun den beiden Feldern hinzu,
                        //bei denen wir angefangen hatten

                        tiles[i].addReachableTiles(tiles[last],
                                                   d.second, tiles[i]);

                        tiles[last].addReachableTiles(tiles[i],
                                                   p.second, tiles[last]);
                    }

                    int n = i + d.first;
                    while(n != next)
                    {
                        //Jedem Feld des Weges, den wir langliefen, eine
                        //Xi-Kante hinzufügen
                        tiles[n].addReachableTiles(tiles[last],
                                                   d.second, tiles[i]);

                        n = n + d.first;
                    }
                }

                last = next;
                next = next + d.first;
            }
        }
    }
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=precomputeCornerGraph]
void Map::precomputeCornerGraph() noexcept
{
    CycleProcStrat strat = CycleProcStrat::Basic;
    bool advancedCycleHere = false;
    do
    {
        advancedCycleHere = false;
        for(const auto& t : graph)
        {
            if(findCycle(*t) != cycles.end() || !hasAdjacentWalls(*t))
                continue;
            cycles.push_back(std::make_pair(std::vector<Tile*>(),
                                            CycleAttr::MightBeSafe));
            auto& cycle = cycles.back();
            
            std::vector<Tile*> v;
            v.push_back(t);
            cycle.second = processCycle(v, strat);

            if(cycle.second == CycleAttr::Invalid)
            {
                //Leider fehlt uns Information, um *diesen*
                //Zyklus zu bestimmen

                cycles.pop_back();
                advancedCycleHere = true;
            }
            else
            {
                cycle.first = v;
            }
        }
        strat = CycleProcStrat::Advanced;
    } while(advancedCycleHere);
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=processCycle]
Map::CycleAttr Map::processCycle(std::vector<Tile*>& v,
                                 Map::CycleProcStrat strat) noexcept
{
    bool hasExit = false;
    std::queue<Tile*> buf;
    buf.push(v.back());

    while(!buf.empty())
    {
        Tile& tilebuf = *(buf.front());
        hasExit = (hasExit ? hasExit : (tilebuf.type() == Tile::Type::Exit));

        for(auto d : directions)
        {
            if(!tilebuf.hasReachableTile(d.second))
                continue;

            auto& reachable = tilebuf.get(d.second);
            if(pathWithExit(tilebuf, reachable, d))
            {
                v.push_back(&reachable);
                hasExit = true;
                continue;
            }

            //Das Wissen von schon bestehenden Zyklen nutzen
            auto cit = findCycle(reachable);
            if(cit != cycles.end())
            {
                if(cit->second == CycleAttr::MightBeSafe)
                    hasExit = true;
                continue;
            }
            //Nichts doppelt hinzufügen
            auto vit = std::find(v.begin(), v.end(), &reachable);
            if(vit != v.end())
                continue;

            v.push_back(&reachable);

            //"Normale" Strategie
            if(strat == CycleProcStrat::Advanced)
            {
                std::pair<Tile*, Tile*> pair;
                auto git0 = std::find(graph.begin(), graph.end(), &tilebuf);
                auto git1 = std::find(graph.begin(), graph.end(), &reachable);
                if(git0 == graph.end() && git1 == graph.end()
                && isOnPossiblePathway(reachable, pair))
                {
                    bool cont = false;
                    cit = findCycle(*pair.first);
                    if(cit != cycles.end()
                    && cit->second == CycleAttr::MightBeSafe)
                    {
                        hasExit = true;
                        cont = true;
                    }

                    cit = findCycle(*pair.second);
                    if(cit != cycles.end()
                    && cit->second == CycleAttr::MightBeSafe)
                    {
                        hasExit = true;
                        cont = true;
                    }

                    vit = std::find(v.begin(), v.end(), pair.first);
                    if(vit == v.end())
                        cont = true;

                    vit = std::find(v.begin(), v.end(), pair.second);
                    if(vit == v.end())
                        cont = true;

                    if(cont)
                        continue;
                }
            }
            else
            {
                if(!hasAdjacentWalls(reachable))
                {
                    bool invalid = false;
                    std::pair<Tile*, Tile*> pair;
                    if(isOnPossiblePathway(reachable, pair))
                    {
                        vit = std::find(v.begin(), v.end(), pair.first);
                        bool isKnown = (vit != v.end());

                        vit = std::find(v.begin(), v.end(), pair.second);
                        if(vit != v.end() || isKnown)
                            invalid = false;
                        else
                            invalid = true;
                    }
                    else
                        invalid = true;
                    if(invalid)
                    {
                        v.clear();
                        return CycleAttr::Invalid;
                    }
                }
            }

            buf.push(&reachable);
        }
        buf.pop();
    }   

    return (hasExit ? CycleAttr::MightBeSafe : CycleAttr::DeadEnd);
}
\end{lstlisting}

\clearpage

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=pathWithExit]
bool Map::pathWithExit(Tile& prev, Tile& cur, DirT dir) noexcept
{
    assert(&prev != &cur);
    assert(&prev.get(dir.second) == &cur);

    if(cur.type() == Tile::Type::Exit)
        return true;
    if(prev.type() == Tile::Type::Exit)
        return true;

    bool hasExit = false;
    auto* t = &prev;
    while(t != &cur)
    {
        //Zwischen den gegebenen Feldern entlanglaufen und 
        //nach Ausgängen suchen 
        
        if(t->type() == Tile::Type::Exit)
        {
            hasExit = true;
            break;
        }
        else if(t->type() == Tile::Type::Wall)
            break;

        const std::size_t index = t->x() + t->y() * width;
        const std::size_t next =  index + dir.first;

        assert(next < tiles.size());

        auto* ct = t;
        t = &tiles[next];

        if(ct == t)
            break;
    }

    return hasExit;
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=isOnPossiblePathway]
bool Map::isOnPossiblePathway(Tile& t, std::pair<Tile*, Tile*>& pair) noexcept
{
    bool isBetweenTwoNodes = false;

    std::vector<Tile*> buf = graph;
    while(!buf.empty())
    {
        auto& tilebuf = *buf.front();
        for(auto d : directions)
        {
            if(!tilebuf.hasReachableTile(d.second))
                continue;

            auto& reachable = tilebuf.get(d.second);
            auto git = std::find(graph.begin(), graph.end(), &reachable);
            if(git == graph.end())
                continue;
            
            auto* ti = buf.front();
            while(ti != &reachable)
            {
                if(ti == &t)
                {
                    pair = std::make_pair(buf.front(), &reachable);
                    isBetweenTwoNodes = true;
                    break;
                }
                const std::size_t index = ti->x() + ti->y() * width;
                const std::size_t next = index + d.first;

                assert(next < tiles.size());
                ti = &tiles[next];
            }
            if(!isBetweenTwoNodes)
                if((isBetweenTwoNodes = (ti == &t)))
                    pair = std::make_pair(ti, &t);

            if(isBetweenTwoNodes)
                break;
        }
        buf.erase(buf.begin());
        if(isBetweenTwoNodes)
            break;
    }
    return isBetweenTwoNodes;
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=findCycle]
Map::CycleIterator Map::findCycle(Tile& t) noexcept
{
    using T = std::pair<std::vector<Tile*>, CycleAttr>;

    return std::find_if(cycles.begin(), cycles.end(),
                        [&t](const T& t0)
                        {
                            return std::find(t0.first.begin(), t0.first.end(),
                                             &t) != t0.first.end();
                        });
}
\end{lstlisting}

\clearpage
\subsection{Tile}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=addReachableTiles]
void Tile::addReachableTiles(Tile& t, Direction dir, Tile& op) noexcept
{
    map[dir] = &t;

    Direction opposite = dir;
    if(opposite == Direction::Up)
        opposite = Direction::Down;
    else if(opposite == Direction::Down)
        opposite = Direction::Up;
    else if(opposite == Direction::Left)
        opposite = Direction::Right;
    else if(opposite == Direction::Right)
        opposite = Direction::Left;

    map[opposite] = &op;
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[style=cppbase,caption=hasReachableTile]
bool Tile::hasReachableTile(Direction dir) noexcept
{
    auto it = map.find(dir);

    return it != map.end() && it->second != this;
}
\end{lstlisting}

\end{document}
